蘋果日報 新聞 20200114 星期二

蘋果日報 新聞 20200114 星期二

頭條

反擊三權合作論
馬道立：司法獨立不容貶削
研延長開庭審理抗爭案
戴啟思：「被控示威者品格良好」
指公眾利益至為重要 非必要告上法庭
鄭若驊稱港變「暴徒統治」
彭韻僖：抗命非違法許可證
民權觀察：警元旦圍捕違酷刑公約
=================

要聞

初稿揭警多番部署失當
監警報告輕描7.21 8.31
或倡獨立調查
記協轟林鄭：唔做係欺騙市民
鄧炳強周四赴區會「答任何問題」
鍾翰林遇襲 斥警無搜證即停查
官准警搜警總查被扣手機
攝影師申覆核 要求判處違憲
黃店籲壯大經濟圈抗港共壓榨
理大復課 師生入閘如探監
疑起開槍警長底 男子保釋
涉藏腐液還柙56日 兩人准保
拆走抹黑鄺葆賢橫額 IT男守行為
郭基煇倡單程證配額減半
「到大灣區團聚」 少耗香港資源
傳中大教師邀學生與警對話
駱惠寧再繞林鄭 內訪推粵港合作
人權分子禁入港境 耿爽：理應制裁
武漢肺炎境外首例 華婦曼谷被隔離
部隊宿舍 地盤工頭下腳上墮斃
涉事氣窗僅呎半高 警稱無可疑
網民列四大疑點
質疑死者被自殺
國泰「鼓勵」員工放一個月無薪假
欠債千萬 咖啡店TOM N TOMS結業
屯公大媽遭檢控 議助做人牆被捕
==================

港聞

屯院主管出庭作供：
甩喉爆波非罕見
病人死前12分鐘兩次插喉
誤導家屬後 否認用錯藥致命
補習名師「等收錢」錄音曝光
梁振英告立場傾和解
海洋公園索106億 增建26設施
瘋狂過山車 滑浪飛船收檔
拖欠政府80億 免付25億利息
改住展館 海豚表演成絕唱
連續三晚劫非法油站
年輕匪幫掠1.8萬
職員報警 消防冚檔
油公司抬價 搵食車被迫入鬼油
藉美魔女賽𠱁簽約
凱詩美容涉劏客42萬
三大行延長服務兌新鈔
借錢不遂熨斗灼女嬰 菲傭囚16月
57歲男工遭起重機夾斃 遺三母子
國際專題：澳洲煉獄火舌 動物無聲滅絕
燃燒畫面削弱澳洲旅遊形象
樹木長嫩葉 死寂中現生機
五億動物死亡 被指高估
獵人救樹熊變英雄
蘋人誌：隔窗的愛人
==================

國際要聞

支持哈里梅根建新生活
皇室峯會英女皇允設過渡期
兄弟發聲明 否認威廉欺凌梅根
薩塞克斯公爵 兩代同陷風波
Megxit如脫歐 軟硬兩方案
伊朗疑實彈鎮壓反政府示威
================

兩岸要聞

研究生態變吹捧師母「美態」 大讚風韻依然
中科院擦鞋論文袋224萬
肆意造神 黨校稱習滲「貴族氣質」
劉鶴帶隊 中美明白宮簽首階段協議
曾由政府出資興建 京拆穆斯林建築
雲南貪官電視認錯 擁兩座萬呎別墅
韓敗選道歉 揶揄支持者失控
台股市狂升 蘇貞昌獲留任
台立場料更強硬 撐港抗共或施制裁
李敖子譏國台辦匿廁所哭暈
民眾黨邀兩黨組「在野大聯盟」
國民黨新生代：九二共識不合時
====================

國際新聞

狂噴岩漿閃電 逾3萬人疏散
菲火山恐日內「危險爆發」
最火爆婚禮 新人「一頭煙」
本篤十六世反對已婚男任神父
日富豪登廣告徵女友陪伴登月
泰王放寬王室車隊封路免擾民
====================

日期：2020年1月14日 星期二

中環和你Lunch - 不能被滅聲 不能被滅口
時間 ： 1300
地點 ：將於11:00在以下channel公佈
中環移動
Link:

九龍灣和你Sing
時間 ： 1300
地點 ：零炭天地

將軍澳:孤星淚音樂演奏會
時間 ： 2000
地點 ：香港單車館露天劇場將軍澳寶康路105-107號

======================

中環:119天下制裁大遊行
日期：2020年1月19日 星期日
時間 ： 1500
地點 ：遮打道 至 銅鑼灣SOGO
(*不反對通知書申請中)